『薪火post』BNO續期資訊(63) 先睇頭POST同DOC後先問問題

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

最後更新 : 2019年9月7日

申請續領英國國民海外護照

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

新系統簡易續期資訊 by 希魔

最後更新 : 2019年9月7日

HMPO申請護照網站

HMPO WEBCHAT

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER ( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF
英國外申請人仕請用右下角(Paper Form)作副署

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )
未註銷的其他國家護照正本或彩色副本 ( 如需要 )

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

如有個人資料錯誤或沒有歸還證明文件，請用 Webchat 聯絡 HMPO :

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

請先用身份證大法檢查，之後才用SAR (Subject access request)。

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

1. 身份證大法

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

合符以上所有條件，要向 HMPO 作 REPORT LOST PASSPORT ，需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

2. SAR (Subject access request)

直接向英國提出 SAR (Subject access request)

主權移交時超過11歲或不清楚閣下是否有英國國籍請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你英國國籍 ( 包括BNO ) 的記錄

”If you wish to know if you have had any passport in the past, you will need to send a SAR (Subject access request). This will give you information you require.”

“Please send your request to the following email address: DPA.Queries@hmpo.gov.uk”

“Please provide your full name and date of birth, also your country of birth. You will need to state exactly what information it is you are required to provide.”

身份證明文件

核證副本

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

正本或影印本喺手所以做特定查冊

上網填完form俾錢之後大概2個禮拜可以去返生死註冊處同婚姻登記處攞核證副本

如果資料唔齊可能要一般查冊

登 記 事 項 證 明 書

宣誓樣本

地址證明

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

舊Post:
『薪火post』BNO續期資訊(62) 先睇頭POST同DOC後先問問題之GOOD NEWS IS NO NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(61) 先睇頭POST同DOC後先問問題之NO NEWS IS GOOD NEWS

『薪火post』BNO續期資訊(60) 先睇頭POST同DOC後先問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(59) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(58) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(57) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO續期資訊(56) 如不能提供副署證明文件或填寫表格時有錯誤請寫信解釋

『薪火post』BNO續期資訊(55) 9月1日英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(54) 英國領事館遊行

『薪火post』BNO續期資訊(53) 英國領事館遊行

『薪火Post』BNO續期資訊(52) 英國國會之你抵壘未

『薪火Post』BNO續期資訊(51) 英國國會之抵壘政策

『薪火Post』BNO續期資訊(50) 你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕

『薪火Post』BNO續期資訊(49) 我要攬炒 之 五大訴求 缺一不可

『薪火Post』BNO續期資訊(48) 五大訴求，三罷救香港

『薪火Post』BNO續期資訊(47) 堅持五大訴求，追究黑警濫權責任!

『薪火Post』BNO續期資訊(46) 好大量伸手黨攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(45) 伸手黨大量攻入，繼續Join Queue圍爐俾負皮

『薪火Post』BNO續期資訊(44) 聯合聲明已壽終正寢，入黎Join Queue圍爐啦

『薪火Post』BNO續期資訊(43) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(42) 繼續香港終局延長戰：記得登記做選民!!!

『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

Last edited at 7 September 2019 by HeiMore

開post template:

祝2~4號既巴絲快d approve

留名.....等待中

3號等待中

新人留名

聽日又係希望既新開始

今日仲未完 俾D期待

咁要期待下快啲入Q

咁舊嗰份咪變廢?
香港政府咪變只認份新?

我都LOST CASE宜家等左一星期
但我比到舊PASSPORT號碼同個ISSUE DATE佢
希望等多一個禮拜可以APPROVE到
幾時先寄到黎就唔理佢了

lm

聽日又係一條好漢 希望趕到十月上機我已心滿意足

申請first adult，佢話要寄Parents’ documents

Send either:

-full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
-naturalisation or registration certificates for both parents

如果無出世紙，可唔可以寫信話大陸出世，所以無
想問下第二項係咩黎?

application approved 會唔會有sms/email

兩樣都有

10號approved, 今日都未開始print 係唔係正常?

唔係
都係核證副本

寫信解釋

新嗰份叫核證副本，原本嗰份唔會作廢

早幾日喺HMPO個網報咗lost passport, 佢有email覆我話need to speak to you, 不過我未打過去

點知今日阿媽喺床下底搵返本bno

係唔係打去話搵返就算

正常webchat咗先，佢應該叫返你正常申請，而報失係要你同佢哋聯絡後先正式做嘢嘅。

你手上都係核證副本

再集氣

新post留名，仲有三個月就聖誕歐遊，幫本新BNO破處！

咁快又一個 post

快到呢

收到新bno個passport number同舊嘅唔同係咪正常？

係

普遍IMMD IO 對 HK citizen 使用 BNO 出入境呢種 行為好藐視 (我親身經歷過)

有乜好藐視

有咁既事？我同事月頭用BNO過英國，入境時IO細細聲對佢講有留意香港情況，叫佢要堅強，好多人支持香港，我同事都話估佢唔到。

好似有d耐
呢度大部分都係即日print and sent
有d就2~3日都ko

普遍嚟講，港人用身份證出入，IO鬼理你揸乜護照！明明有身份證，揸乜鬼bno出入呢又，要做多啲嘢吖嘛，咁你估到點解咁對呢種行為啦！

想請問我係include child申請自己第一本BNO
填到父母嗰part問 "Do they have a UK passport?"
佢地2個嗰本都係過咗期1X年
咁應該填 "yes / no / I don't know"?

你都知道有，當然答yes啦！

係香港海關班蛋散想diu我

我仲要排外國人條隊

佢當時想發火，問我做乜冇帶ID
我答係行李（寄左倉）

用咗特區護照買機票訂酒店
而家新鮮熱辣續咗BNO
係咪可以照用特衰Check-in上機
落機先換本BNO出嚟純粹for出入境?

名冇錯
你用美國護照Check-in上機都得

你申請就NO

以下係SAR sample

哦，又係呢d港共撚，人地喜歡用乜護照關佢撚事咩！

我條隊前後仲要好多支那人

有條蝗女問：媽媽，為什麼前面果個哥哥講廣東話但攞英國護照？

DIu佢條蝗女仲當我是BC

支那火車頭排外國護照條隊？港獨了！

唔係海關
係入境

收皮la，港共撚，我屌你老味

Sorry 係排支那人隊，up錯

BNO排支那人/外國人隊犯法咩

咩情況下要填grandparents資料
我同女朋友都係bb相續一個有問一個冇

〝When was your passport issued?”
填寫舊護照發出日期及選擇發出機構 。Authority如非UKPA, UKPS, IPS or HMPO選右邊 OTHER( 例如 Passport Office Hong Kong / HKG選Other)

都係OTHER

中秋前寄就真係有啲耐
之前有人去郵政局問話都要一個星期先知結果

係 both OTHER
大家都係過期過左19年

睇嚟空郵真係慢返
我上星期一寄 依家都仲未到英國處理中心

支那藉的入境處員工

我覺得係班IO唔想做咁多嘢

你睇返f

唔洗同佢解釋咁多點解唔俾身份證，只係一句「用呢本唔得咩？」就搞掂

拎Bno可以排外國人條隊架

佢要入身份證號碼入去，你話人哋個心點諗？揸bc或其他外國護照，就話正常做法啫，咪俾個出入限期囉，有無寫入境卡？香港人出入境無限制，bno又講明當旅遊證件唔當國籍，係非正常做法，人哋咪因為做多咗嘢而黑臉囉，人之常情啫，態度誠懇就話啫。並唔係因為本bno而想有咩心理唔舒服，因為呢個行為，根本唔值得俾反應。個反應係俾落人嘅態度吧。

咁就簡單啦，根本排錯隊，以後應該排返香港人條隊先正路！

啲io應該視外國隊為辛苦位，你知派更呢啲嘢.....派落嚟多嘢做，睇咁多本護照隨時假，條隊又清唔切有壓力，嚟個香港人，真係心理幾百萬字.......

咁你排錯隊又係衰的，重要外國人條隊長咁多

係排「香港居民」或者「香港永久性居民」呢兩條都得

有時排隊重快過行e道

其實點解會差咁遠
點解有d人月頭入Q依家都未得
有d就兩三日就approve
係咪關交唔交齊d野事？？？

老實講，個程序係應該入身份證，所以有機會連咗本bno，第一次入齊嘢又連繫咗，要多做功夫，人實唔開心。

出入境記錄咁就有齊埋護照資料，下次可能一拍護照就搞惦，咁又睇晒個記錄噃，次次都唔係用身份證嘅.....

最最緊要，做乜俾入境知你揸外國護照啫！一入機無防火牆㗎！咪上埋俾阿爺囉！頂！知唔知自己有幾7！澳門梗知你啦，第時著草千祈唔好經泰國添呀，你懂的，戰狼講到明保證國民可以安全回家嘅！明唔明佢究竟講乜？佢無話你知最終返到屋企，中間會去邊同用幾耐......

究竟阿爺背後同幾多國有情報交換，應該不止同金仔吧！

hmpo自己都講係彩數問題

睇心情做
隨手抽一份

想問下有冇見過人97後出世但申請到BNO? 如有, 要有咩criteria

仲有無八月尾入q嘅朋友未批

29 join Q

97後冇架喎

97年7月1或以後再無BNO

同想知
btw 16/9 全家join q 等候中

我都check過好多次 97後出世冇BNO
但我同事話佢個女6歲有BNO 唔知佢係咪吹水..

佢有BC ja ma

班平權撚叫我去試

你咪試吓照俾錢搏大霧
但做定心理準備一定唔得

5 號join Q 入黎集氣

快D 15點啦⋯⋯開工批核啦

英國凌晨喎清

我話香港15點 佢地咪開工囉

我剛收到

我文件係8月尾寄到HM，我上星期六先收到歷時三個幾星期

但幫我副簽個位朋友係7月尾寄文件到HM，HM出個收到佢文件既email後三日就話批左 。本野寄到手都係一星期左右

以前拎特區試過就咁比佢，問我有無身份證，我問：無係咪唔比入
IO：我要轉個介面同埋打多兩個掣呀！
懶到一個點

好似耐過以前好多 之前搞 3個星期到翻手

正懶蟲

我想問你地係咪都係用呢個寄同郵遞區號應該填咩？國家填返Britain?

去郵局填invoice
唔係填喺信封上高

dhl send左sms話今日會送黎
但係又無講幾點左右

本來收到SMS今日派
但status 變左returned to shipper..
點解會咁架

我passport 1800左右送到，其他doc就過兩日1700左右到哂

呢d唔係都要填既咩？

試過用e道，detect唔到bno

咁我而家入哂d野入去乜都唔洗填？
之後落去比佢磅完之後之係invoice到填返寄去邊果d野？
我太耐冇寄過野

同堆國家係咪寫United Kingdom定britain?

成張invoice cover曬啦

填完+黐完先上磅
country係united kingdom

9成佢寄DHL時寫錯名，因為我之前都係咁
例如 TAI MAN DAVID CHAN, 佢淨係寫 T. CHAN 就算數
DHL一定彈

有冇得避免 申請中

點避免人地係要做錯野 都控制唔到

冇錯 似係BC 記錯Bno

之前問過DHL，佢話呢個係聯合國既規矩，包裹一定要寫全名，因為有個恐怖份子名單檢查要過，佢地要對名，仲話冇理由HMPO會唔知呢d規矩，應該係個別情況出錯姐 咁

又要再等過

唔該哂肥仔巴

原來係咁
我之前都係T Chan 咁但冇returned
我估係因為我salutation 填 miss
變左 MISS T CHAN 咁
呃到佢個system...

如果有填父母bno number 就唔洗再上一代

幫緊家母整
報咗lost 打咗電話 個staff話等email 同msg 但完全收唔到
佢話好多人報lost可以照申請住first time先 但我印象唔係要填bno資料咩？求解答

BNO要排傳統櫃枱。

仲有個postcode郵遞區號係咩？

L3 9BP
好似係...

Liverpool 係L3 9PB

未到Liverpool

之前有人話大左肚 已經可以 included child 十個月後九七出世唔奇

postcode郵遞區號係填咩？

L3 9BP 頭先打錯

收件人係：HM Passport Office,
地址：INT-E-FTA,
PEX xxx xxx xxx
101 Old Hall Street,
Liverpool, UK
郵遞：L3 9BP
咁樣？

10號DHL寄到
12號received
16號join q
17號approved+sent
18號returned
20號寄第二次
啱啱今日到手

係 我都係咁打
不過我用e-express 入錯區號 一定寄唔到 所以唔會錯

老母當年申請特衰時還返本bno
依家想報失再續領有機嗎

乜申請特鳩要還bno既咩？

我好驚咁樣等於放棄國籍

答返你照報失，因為兩邊跟本唔同國家機構黎，所以特鳩政府冇可能幫到你取消你英藉既身份

還比邊個？ 報失再整啦
Btw聽聞放棄兩次先真正放棄

我覺得係係特鳩政府冇可能幫到佢放棄英籍，呢d應該要自己去返果個國家相關機構先做到

入境處條友收返。
anyway, 有人話放棄國籍要特登去領使館搞
老母唔會咁大整估掛

快d開工print啦

好！唔該師兄
聽日寄，希望得

咪係

都要你本人簽署掛，我諗你都冇簽過d咩啦

係囉，當年我自己搞特鳩都係填返資料，都冇哪過要比返本bno

就算還左本野唔代表取消公民身分

快D開工啦⋯⋯ 快D批我啦

開工啦⋯⋯開工啦⋯⋯

咁怪既我落到去佢話冇野invoice就咁填就係

有update了
3號入Q
First adult有舊BNO 03年到期
寄咗父母結婚證書同出世紙正本
廁所板正本
舊BNO
無俾祖父母資料
無父母出世紙有俾解釋書

希望文件返齊嚟

21號approve希望可以今日print and sent

發現原來其實佢地唔係8點開工
7點幾am就approve

咁你又知唔知出面counter部腦有幾‘快’....政府換嘢，唔係咁update，用得咪用住先囉....接阿爺就快....

咪好囉，無資料過阿爺手。

INT-E-FTA
PEX xxx xxx xxx
寫落收件人

香港平乜鬼，去歐盟行eu，返大英祖國一樣，咁先至係平權！香港政府知咗你私隱，阿爺收晒，記住入境處長，97前後都係阿爺自己友，你睇退休之後，佢哋坐邊個位？就係睇住香港人最緊要嗰幾瓣囉。

爺佢老味

我屌，我好似上面咁寄左喇
咁咪大撚獲

有可能派唔到
之前有過case

開工開工

我覺得一係你老母記錯，一係入境處職員耍佢，BNO係你同英國政府之間既事，關97後入境處咩事？就算你放棄BNO，佢都冇權幫你做！

咁樣好驚喎，好彩有寫回郵地址，佢派唔到成份寄返黎最多再寄

睇post code派件
無理由唔知係寄去HMPO

巴打，你係咪真係好似我咁打，同埋你收到本新野未，我好那驚喎而家

我都係星期五寄到 去 HMPO 未轉 received
我都瘋狂f5緊
冇事嘅屌

送到了 等派

咁撚大獲
我地址應該加埋HM Passport Office
我見你話咁打所以我冇加，我好那驚而家，感覺好似奶左你野咁喎

但連我啲阿哥嗰本都收埋

其實你咁講我有d印象當年話會收本bno但可以比可以唔比

新BNO同D文件一次過送晒黎

其實我都唔記得有冇教，不過都寄左返唔到轉頭希望冇事

怪就怪自己心急，希望佢派唔到成都寄返成份野返黎

呢度有啲cases，包括幫你剪咗本bno，所有喺大家唔清楚情況下，類似情況有發生唔出奇！我懷疑hmpo以其人之道，剪埋寄去嘅特衰....

我有打HMPO

點解當年要睇本bno？兩國證件喎......唉！原來一早就已經收集返啲資料.....

有打postcode唔洗咁驚喎

之前咪有個巴話寄左本特衰正本未過期，果邊剪埋角

我係驚去到英國派唔到件

唔止一個

英國果邊派件都會睇咖啦
有postcode已經知係寄hmpo

唔係睇，佢係收，當年好似話如果申請特鳩可以比返本bno特區入境處幫人燒毀，我當年就冇比返佢，一心諗住留黎做記念，不過應該就唔會幫到人放棄英國國籍，佢咁提一提我d記憶返哂黎

我連收件人都冇寫

拎澳洲passport 做唔做到副署人

做到，不過要彩印本野有相果兩頁

希望
我收件人打HM Passport Office
地址冇打HM Passport Office
希望佢地醒目照派同照收

收返去銷毀.......依家睇返完全係一個局嚟！

13號入Q

如果用郵政個信封，任何收件人或地址內容有hmpo，兼地址有post code，國家去uk，基本上就咁都到達hmpo，何況只不過錯位置啫，地址寫齊晒，驚乜鬼啫，等過多幾日簽收啦。

唔係好明邊到兩頁除左個人資料個頁仲有邊頁

今次大撚鑊

下個月咪屋企人話要去旅行我連本特衰都寄埋出去

差唔多20號先join queue

其實係果時d人驚唔知點處理本野，所以先會有咁即方案，同埋果時回歸冇耐應該冇咁陰謀論

有無寫Postal code？

呢個Postal code係專俾HMPO用
填咗就ok

咁撚開心唔係呀

諗住收到bno就去搞美國簽證

搵到人擔保

你買左機票未？買左就真係幾撚大獲，佢記算寄返黎佢除時剪左角喎老友，之前有巴打係上幾個post講過咁奶左野不過佢話之後用bno

我親身試緊
睇吓返到嚟剪咗未

有寫呀L3 9BP果個麻

我其實冇諗過再用特衰

不過而家連特衰都唔喺手呢

其實次序唔係重點

你就算鳩填總之成個地址上面嗰啲嘢填曬上去佢一定派得到

買咗呀呢次hi hi 又唔通知我

好在下個月尾

希望真係安全成功搞點所有野前幾個星期食花生睇其他巴絲好撚驚，而家到我

喂如果你去到月頭感覺唔對路就去申請特快，錢事小當唔見左

佢呢個係Large User Postal Code，個code已經係一個地址嘅

你就咁填
L3 9BP
United Kingdom
都會寄到

不過記得寫PEX Number

唔驚我都係鳩填 寄空郵掛號

幾日前入咗queue

正有此意

廢事因小失大

使唔使負皮呀你班友

師兄你個名

台語？

幾多日到英國？今日個郵局職員同我講起碼10至14日先到

慘

十日左右

寄dhl成五嚿水 廢事啦

香港dhl=順豐

我申請時都無話要攞bno俾佢，同埋一早講明香港人可以揸兩本，而且當年特衰仲無bno咁多免簽證地區，無理由唔留！

以前大家都真心簡單人生，依家醒晒，就知每一步上面安排晒，做晒嘢。燒到埋身，原來如此！

你寄咗乜嘢？ 其實寄ems冇話安全啲 真係速度分別

我過咗期十年都冇交返本bno畀佢

不過嗰陣去俄羅斯特衰有免簽先用佢

講真初初回歸d人係會驚，之後過左幾年感覺好似唔係好差果時d人都冇對中國咁反感，但而家就真係越黎越睇到共狗既仆街野

其實我支那出世有bno都算好彩

空郵掛號咋

長期打算充分利用

呢八隻字其實已經睇到端倪

特衰留嚟去流氓國家吖嘛，搵普京大帝無理由用英帝，佢鍾意搞事頭婆個後花園！

me 2

空郵掛號六十幾蚊

寄ems成兩舊半

自己出世冇得揀

所以啲人咪回流返晒嚟，做人二等公民感覺唔好嘛，個個今日上晒藍囉！

屌你老母俄羅斯啲黑警認住個火車頭㗎咋 一見到你有個火車頭就當你水魚

我都係13號
仲排緊

20號入Q 好緊張 會唔會好快搞掂呢

其實香港身分證咪又係二等人，我地只係居民唔係公民，上面福利我地唔會有，我地福利佢地可以落黎拎，佢地唔會信香港人，香港人人都唔會信佢地，而家口口聲聲過愛國果班香港人未燒到埋身未燒到佢地佢地屋企人姐

Hong Kong is our only country!

應該無咁快啊 我媽13 號入Q都仲等緊

巴打係咪外省出世？ （ 純好奇問）

dhl真係好撚on9

本身sms話20號派，20號唔見人
之後尋日22號打去問，屌你話要等侯我既指示派件心諗咩料呀，咪直接派，有咩好指示
咁我就話安排最快，個cs話今日既10:30-13:00送
點知今朝又無，再打去D7KLM，個cs話個同事今朝比較忙，多件派
話下午15:00-18:00先到，但我到宜家都仲未有
下一步要點玩好？

我系咁打，沒事，received

直接去長沙灣dhl拎 不過唔知bno得唔得
上年拎iphone 個日佢摸門釘 佢車返倉 我直接去倉拎

上海

我用hkpost投寄易寄掛號信，7天轉received

本身個services係應該送到特定地點
dhl遲派仲要個客親自取件

等唔到就自己去

有冇試過speedpost 寄失
可以點做

ems 到寄失咁撚嚴重

你寄咗幾耐？寄失去郵政局申請賠償囉。

支那出世我想嘅咩

咁都負皮

支那就負皮係常識.....算啦

我有原罪

ok

呢度有試過，話成個郵袋唔見咗，賠償做埋，諗住再寄，點知hmpo話收到，成個過程由寄出至收到件，好似成個月。

負皮唔緊要，最緊要係有bno！

我有

剛剛 received 上啦巴打

20/9 寄
打左去問郵局問話
21/9 0050 上左飛機走
到今日都未有update information

因為我另一個朋友21/9寄已經到左英國
我先打去問

我試過郵局明明27 號送左件去hmpo,但 郵局30號先update 話派左件

有冇上royal mail check

唉 依家好驚

應該唔係，可能過一兩日就見到有

驚乜吖，你份件都未過期，試過派成個星期，俾啲耐性，你呢類情況，追追posts就知好鬼正常！

俾多少少時間丫
有可能咁啱班機滿咗，要等下班

我8月31寄，9月3先到，9月6入Queue
郵局個staff同我講係9月6前會到

個人資料個頁

上左
同speedpost 一樣

20號到，仲未入q

希望🙈🙈集氣

我19寄都係今日先到delivery office

禁左成日f5都未轉completed

我用BNO係抗議新身分證ge RFID功能

收到喇！
27/8 網上填哂野
3/9 寄文件
13/9 收到文件同日join queue
18/9 approved 同日sent
20/9 收到DHL msg
23/9 今日送到黎簽收左

文件都係個啲啦
1. 身分證雙面彩印
2. 特衰全本彩印
3. 出世紙正副本
4. 父母出世紙同結婚証書(比唔到寫左信解釋)
5. 副簽

多謝呢度巴絲打

上個POST頂咗四日
DOC UPDATE 咗SAR同TRACK 寄同收

CLS 啱啱收到本bno 有幾滴油喺度
可以點搞 洗唔洗換過本

我都今日收到，過咗期20年，寄咗身分證雙面彩印、特衰正本、出世紙正副本、地址證明，無寄副簽，諗住搏一搏，估唔到咁快批。

防偽嚟

擺明係有staff食住Fish and Chips做嘢

防偽嚟

唔該巴打

可能係食緊叉雞飯

精黎

毒果話巢皮撚拎BNO去美國
點解唔拎特區護照！

好漫長既經歷

恭喜恭喜
我但求安全寄到

一日approve 可遇不可求

今日終於printed and sent埋，放下心頭大石
多謝各位

求助
想幫老母整bno, 舊bno issue 已經係1993當左係first uk passport，見到寫住話要passport interview 即係點

老母唔識英文同埋住係香港點搞

新system申請要搵副簽人填form同要佢既passport影印本
洗唔洗印哂成本passport,定係印有資料個頁就OK?
同埋洗唔洗好似之前咁起申請人張相後面再填聲明同簽名?

Fish and chips

副簽人係英籍：唔洗影印，填Passport no.就得
非英籍要彩色影印Personal info個頁

唔洗，而家係upload張相上去，副簽人簽份form就得（份form會有埋申請人張相）

Printed and sent

巴打係LOST CASE?

寄返黎發現 我張出世紙正本多左條摺痕
同埋寄左三個透明FILE去裝D副本, 一個FILE都無寄返黎

Interview 其實洗唔洗理？有冇人試過

sofar未有人試過

拎得返正本算好好
周不時都有巴絲俾人當咗係副本........
上個post先有位巴打，兩老本結婚證明唔見咗，無寄返俾佢

我都有寄，唔好唔見呀大佬

空郵掛號突然間就送到咗 等我仲擔心咗幾日

Speedpost?

Passport 用左藍筆簽會點

空郵呀

如果出世紙唔見左係咪可以去入境處比錢補領？

Yates 收咗
利申：Speedpost 20號寄

收到DHL SmS 啦

👏🏻👏🏻👏🏻我都20號寄
失蹤左

Ching 幾多號 printed and sent?

想問下巴打photo reject原因係咩？

背景有影

我啱啱去呢個網都見到收左
但hk post果個反而未update
唔知hmpo幾時會有消息話收到

班HIHI話香港IO對香港人使用BNO過關好閪，於是我就做實驗

果個只係核實副本
同正本兩樣野黎
只係文件上可以同正本相同效果
（我都係去拎核實副本寄過去，唔捨得寄皇冠正本）

我都估唔到咁快，一直搵唔到人副簽，本來諗住放棄，是旦寄去試下，唔得就算。

你手上都係核實副本

係咩？張正本好似手寫架喎

正本喺生死證記冊入面
你手上都係
真實副本 (手寫)
核實副本 (機印)

想問會唔會未approve就寄返舊BNO同申請嗰堆資料返嚟？application status仲係joined queue但係DHL寄晒堆嘢返嚟是咪皮已收

WEBCHAT

幫女友整 等左半個月都未有

當左係first uk passport 但係完全提供唔到父母出世紙同埋結婚證明可以點做

寫返封cover letter解釋解唔解決到？

Anyway, we are British, not Chinese

ya

仆街佢老母我想退支藉唔撚比

Included child first apply + 老母已lost + 改左名
最複雜非我莫屬

勵志

你咁樣之後點捱？半日至一日先撳啦！放鬆啲，有嘅實續到嘅！

攞錫紙包起佢咪得囉，一係唔好換。仲有抗議同前線io玩嘢有鬼用咩，去入境處，搵處長抗吖嘛

你寄去份嘢係自己一個申請定同其他人一齊申請？

岩岩收到了

有冇咩要檢查下岩唔岩？ nationality 係 British National (overseas) 就ok?

其實你本特衰會唔會新攞？本護照有去過咩國家？

想了解下pe唔需要副署有無路捉下啫。

提供到咩就提供，無就解釋點解提供唔到

一齊寄
但張form係各自申請，分三個folder放

嘩！真係終於到你，開心都唔好食太多喇！

個A5信封裝唔到個file！係，提醒大家張正本會對摺返嚟，風險自決喇。

之前有人其中一份申請on hold，所以全部未批但做完果啲就收番文件先

我就冇 文件返黎 直一直仲連埋我比佢個萬字夾比返我
不過D野係影印本黎

巴打本bno係咪呢款設計？

多謝巴打分享
但我另一份批咗
Anyway希望佢只係睇完文件application仲process緊，文件寄返嚟先....

同一個pe睇晒，批會一次過批晒，你其中有人拖慢咗，lost case？放心啦，你應該基本上批咗，等埋其他人就搞惦㗎喇！

唔該曬巴打
無lost case，不過可能有人張相唔過關，嗰個到依家都係joined queue之外咩msg都無
咁我都係放心等吓先

啱啱申請咗假未收到

舊嗰本十幾年前喎

特衰就六月續咗本新
未用過

岩岩收到 除左呢兩版係咪冇咩要檢查有冇錯？

無la

睇嚟我哋同一批 不過就算join queue 都有排等
利申 LOST CASE

果然！你本特衰有機會就係證明你個樣！所以副署就咁過咗你！

各位巴絲我都係估㗎咋，其他無副署嘅，不妨報下又有無類似情況。不過我一向建議人睇#11，唔搵唔知揸外國護照朋友多！

最後風險自決啦！

6號join queue 仍然等待中

royal mail到睇 簽收咗係咪會有簽名睇....
點解我睇唔到 仲諗住睇下個簽名係點

所謂藍絲身體好誠實嘅，最鍾意揸外國護照。

所以家有藍絲父母唔緊要，呢段嘢記得攞返去同藍父藍母講，話阿倫伯都續咗（可能佢續咗bc，咪理了），封面無eu，真係bno！佢哋應該收咗風，知道有機會平權喎，睇吓佢成家都係，不如我哋都續返啦！

呢篇不如入doc，俾其他巴絲攞返去說服父母！

終於有喇

通常dx去dhl要幾耐

Joined queue 集氣

請問printed and sent 係咪會有sms?

現在這情況係唔係應該無問題，我能夠取回我過期10幾年本BNO!
今後唔用廁所版……我還想走去註銷本廁所板

有～巴打你approve左未？

過幾日由DHL出sms比你

6 號Q 剛剛approved

我星期六6pm左右approved左 但未print

因地址不正確，我們無法派送DDGS: DHL GLOBA通過DHL Express派送的貨件。請更新地址
之前揀咗locker,但話地址不正確

好!! thankyou!!

我都係岩岩香港時間8點先print
我同你同一batch，應該好快到你

29號入queue 終於搞點

希望今日之內印到

有啊

仍未批

咁我未有

而家HMPO 寄番嚟啲信封已經夠裝一疊A4紙, 仲要無需對摺

4號join queue ；23號終於print and sent

請問application approved呢下 有冇email通知
如果有 我唔日日login去睇

有, email 同sms

講緊一疊幾十張

好咗喎，讚！

我點印都係一份申請，得五至六張紙，幾十張紙交咗乜？個pe一路睇一路F：全部垃圾！

打熱線處理啦，叫佢派返你屋企，指定時間都得㗎，咪揀你喺屋企嘅時間囉。

續返BNO仲用廁板？望都望英國佬幫你剪埋角！

20/9

不過佢地都幾好，每幾日就sms我提我未比文件佢地，佢地要有文件先做到野
香港有咩政府機構會咁

好……我唔用廁所板

各位巴絲 printed and sent 之後幾耐收到 tracking number？

其實印本廁板已經可以幾廿版
出街印人地點會同你一版四頁雙面影印

繼續留名

你未夠18你老母冇權幫你放棄國籍

仲有，印象中放棄國籍要俾三百幾鎊，阿水幫佢俾錢！所以我覺得收護照還收護照，同放棄國籍係兩回事..

6號join queue 冇再update

19/9 printed and sent, 今日仲未收到 tracking number.

剛剛7:03收到dhl tracking number

繼續集氣

有無巴絲果本過期超過十年 舊BNO係BB樣
最近寄文件去HMPO收到通知收到文件之後排queue排到依家都仲排緊？

9號收到份件排到依家都係in the queue，好心急

tracking no. 一定會經sms send?
皆因hmpo update status 時我都只係收到email冇sms, 我驚佢地出唔到sms俾我, 會唔會email tracking no.?

dhl send 比你。所以唔關hmpo 事
你有留電話就得
不過文件個份 我連email 都收到

我只收到一個tracking number, 唔知係bno定係文件…

我9月11號寄空掛，仲係英國processing centre

同路人
之前自己申請2日approve
今次幫屋企人申請2個幾星期都重排緊

郵局兩日寄到
要幾日英國個到先會更新

嘩原來放棄國籍要科水！仲要咁貴，邊有父咁有誠意！各位俾父母放棄咗國籍嘅巴絲，咪再信佢哋喇，諗方案續返啦。

23號收到DHL Track Number ,但係岩岩今朝再CHECK發覺變左退回。
打左DHL問係寄件人退回快遞，仲未send email問英國HM Passport Office。
有問巴絲都係咁既情況??

成日有

巴打，係唔係等佢再寄過就得？

諗緊係唔係中print錯左

有冇巴打可以解答一下我個問題
我老豆老母係97前申請左居英權, 佢地係第一代申請, 咁個BC係咪可以世襲一代咖? 我同屋企人由細到大都冇係英國住過

男朋友果份係，17 sent 17 return, 尋日再收新嘅2個dhl sms

contact webchat for their ref

佢地係Section 1(1)
你就可以繼承

有無巴打試過report完lost，打埋過去confirm名，id同出生日期之後等左好耐都無個ref. No，已經兩個星期
我而家應該由頭report多次lost定send email去問

其實無需要，佢哋自動波，webchat留返俾真正有需要嘅人啦。

你過一個月先問啦，香港太多人報失，你如果肯定有就直接去申請啦！

得老豆係1(1), 老母唔係, 咁係咪都可以?
咁之前冇持有又冇申請過BNO既係咪要係HOME OFFICE個到既getting your first adult passport到開始

課金啦 唔洗諗
最緊要寄埋老豆出世紙同上面張cert
然後就會得到BC

我見個教學到話 "身份證大法或 SAR (Subject access request) 申請人請在有註銷號碼 ( REF. NO. )後再作續期申請。"
我係用SAR confirm左有,但我搵唔番本野,都可以直接申請?

咁應該係Getting your first adult passport定Apply online for a UK passport到開始? 好似差唔多咁

咁等下先
Thanks各位巴絲

Same here

你要check 國籍係咪BNO, observeration 3段野係咪齊曬

番去check check個3段野先

巴打呢個情況，應該令尊係申請人，令堂以家屬關係同時變BC
至於巴打你應該係有BC，不過你嘅仔女唔果唔喺英國出世就冇BC啦

想問下巴打寄咗幾多張紙(唔計舊bno)？要五百幾蚊...

9月5號空郵掛號到宜家都未receive document...
hk post個tracking仲係呢個status

注意⚠️： 3 段野一定要有齊，但次序可以撈亂

上次打完去 佢都話依家太多 lost/ stolen report
我都有問佢無reference 可唔可以照申請
你都同我講叫我直接go ahead 申請 係 remark 個到打番你報左就 ok

唔該巴打,我今晚番去申請先我一直以為要有ref no.先可以申請

我上星期寄都係卡係度

英國郵政個網有冇check過呀

就黎20日，好誇張喔。你跟跟好d！

我申請BC果時都唔記得禁邊個
總之Section 1(1)張cert同老豆張出世紙一定要寄過去

已收到BNO
30/8 網上apply
揀錯左authority 無揀到others，所以跟左佢指示無副簽就寄左去
交左BNO正本，地址証明正本(電費單)
其餘副本 (自己HKID, passport, 出世紙)
舊BNO係小學樣 06年expired
3/9 寄掛號 $6X
9/9 delivered
12/9 HMPO轉status 同日join queue
17/9 approved 同日printed & sent
19/9 20/9 分別收到兩個SMS，BNO同文件都係尋日(23/9)到左

唔洗一個月就搞掂 比預期快好多

我上網睇個估價咋

喺希斯路？

用fedex寄 唔洗300

用郵局 245 快靚正

Fedex收我248
上門收幫我入埋信封唔洗煩

英國郵政去到呢到就冇update
要跟係搵香港/英國郵政 定 hm passport offce

睇英國郵政個tracking似係希斯路附近個處理中心

想問下大家住址證明我用租樓打厘印果張receipt得唔得?
(租客係我自己)

搵咗royalmail先
HMPO依一刻都唔知你件嘢寄出咗未搵佢都冇用

I see

Still at Heathrow

唉 晏啲打去問下先
有冇巴打之前我一樣都係咁但最後冇事

【直擊愛國「藍校長」揸BNO 出埠】譚詠麟孖Wendy飛美國探仔 網民寸爆：佢盡快回歸大灣區

大大你有小學樣舊BNO
揀左other唔洗副簽
都成功申請
恭喜哂有新玩具

really??

air mail $6x

俾多少少錢就早幾日入Q
自己諗啦

郵局speed post都好似200幾
唔上行去郵局整 上門收件又加多幾十蚊
我自己比較過dhl同ups 的確fedex平啲
順驗就算撚數

有問題喎 咁耐

E-express平靚正

好少隔咁耐

我建議你兩邊都一齊追

dhl hk = chi-na SF

易網遞?

係 5日到左 450g野 80蚊

食飽飯又係等英國開工.....
每日都充滿期待
集氣

係，等dhl嘅sms就得

集氣中

SAR都話你有，報咗失已經可以去馬，唔使等ref no，不過你寄晒啲文件去到，嗰邊正式取消舊證，先會批到新證咁解啫。

巴打幾號入q

我都係幾個月前喺呢度BNO薪火post睇到巴打講，又係以前第一次申請廁板時，將BNO交俾入境處做放棄國籍，驚續唔返BNO，之後有人覆，話邊有可能！申請退籍要俾三千幾港幣，邊個幫佢俾？(我之後上網search資料，真係要37x英鎊)，況且97後香港特區政府點樣幫人退英籍？ 印象中最後個巴打都成功續到BNO，所以我認為唔使理入境處班仆街廢up！根本全個特區政府都唔係服務市民為主，而係早有政治任務！

尋日

5號既我表示...

你係耐咗啲，而出事算少，慢嘅居多，有兩星期嘅case，就係英國郵件中心等咗一段時間！但郵政係有失件嘅，你去郵局查下先啦，佢會教你之後點做。

速遞嚟講，fedex同ups係抵嘅，因為同郵局差不多，而信譽好啲，慢嘅情況低，使命必達吖嘛！

都係要等收工先可以打去英國郵政問
啱啱上網交香港郵政嘅跟進

今個月先喺ebay買嘢比英國郵政寄失咗 宜家好大陰影

要做棄英，要入領事館搞，普通市民得鬼行去吖，唔使返工咩，我續證當年都要搵假去申請同攞！所有慢慢少人續都有原因嘅。

之前有巴打話英國皇家郵政好差，成日失！當地網好多投訴！我以前份工經驗，空郵平均每年一千封失大約唔超過十封！主要城市通常都快而準嘅，平均三個工作天。呢度最經典係speed post成個月，賠埋錢添，好彩位巴打未寄新文件，但驚咗一排。

我19

其實我就咁寄空郵掛號都算勇

特狗政府我屌你老味，將CNO價格壓低1/3。

3號

叫日本cut 廁所🚽免簽證，支那人會立即返大陸

早你兩星期
呢個星期放大假但交咗特區護照上去，疊埋心水留港window shopping

我睇過DHL要成5百幾 d fd個個都係空郵掛號又好快搞掂先跟住用空郵掛號

我都想上繳左本特衰

仲要下個月尾去旅行 呢次仆街了

真係要跟下，正常10天都到

上星期17號幫個妹寄掛號
見到個面終於尋日收到
幾驚寄失

尋日入Q
Lm

派送選項被停用的原因是基於寄件人或當地運作部的要求。請致電2400-3388聯絡客戶服務部以了解詳情。

Jm9

想問個邊收左件 大概幾耐到先入Q?

我20號received 23號入q
但見到唔少巴打係收咗件同日入q

2-3日啦...

我個申請8月21號已經收到文件, 排緊隊, 到今日都仲排緊
我有fd 9月頭先申請, 連本bno 都拎埋啦
唔知做乜

溫人寫信比日本領事館施d壓力先

冇
個日register就request第二日上門收件

有track 冇掛號姐
全部都副本黎 唔怕 如果正本 dhl 算啦

一啲都唔勇，因為我都係，掛號係有賠償嘅，雖然嗰多，e-express 先係勇！之前有人試過失咗，有人以為等同掛號仲平啲，實際係等同普通空郵！我計過失件都係失本bno，其他副本地址之類可以補，bno咪報失囉，無乜可以輸。都係嗰句，風險自決！

到時出etd囉，本嘢好靚下㗎。

唔好同人比較，每個人都獨一無二。

但係成個月都未排到真係正常?

唔係先到先得

你未夠6個星期呢度同hmpo都只會比你官腔答案

應該可以

我都搞緊

what is etd?

緊急護照

Post tracking 琴日英國時間1點收
等到今日去pex都仲未出received 係咪正常？

你係咪Apply online for a UK Passport?

WEBCHAT問可唔可以比返本特衰你先

係用呢個
你要比所有正本證明文件

係呀

講勇點夠平郵勇士勇！之前有勇士就咁寄平郵，話反正唔急，船運都冇所謂，結果好似一去冇回頭！

我以為淨係我同屋企人本bno封面都印歪咗，原來其他人都係咁

我想問
我搵到個bno holder幫我副簽，佢要唔要影印埋個bno資料頁比我。
謝謝。

佢唔係講咗最長8星期咩，呢度4個月都試過，一個月有幾咁閒！

吖𨳒！你同我由#1開始再睇過！

返去試下先, 你係咪都冇果張Certificate of registration

我懷疑佢無報上嚟啫，平郵唔等如失件，慢啫！你估下個郵袋有幾多件？

咪寫明英國/愛爾蘭護照唔使囉，你有無見過張form？

okok sor

三兄弟
我同二弟有
三弟無（不過三弟出世既時候，父母已經係 BC）

我今日早上網上申請多2張出世紙，
點知佢個領證日期要搞到10月8號
有無巴打試過會被通知可以提早拎得
定一定要等到8號拎

琴晚print and sent，今日收到一個dhl sms

真係寄到去都過左60日

平郵真勇士

6/9 join q
岩岩批左

唔係第一日嘅事啦

唔使，印象中官方話係三至四星期，因為以前公司用平郵寄過印刷品去英國，問過職員答大約咁上下。

想問HMPO 個wechat 係咩

咁又係.... 可能未寄到佢已經以為寄失，之後寄到又冇上連登update..

同lot, 我都係同一時序

係要咁耐，有朋友續BNO，唔想寄大皇冠而申請抽氣扇，都係要大約兩星期左右...

未用過Fedex,求師兄賜教

個個location 唔同.....
沙田試過好幾次係會做完打俾你
啲職員話如果啲資料已經係電腦仲可以即時攞

金鐘就無呢支歌啦

Wechat

23received 加入q

謝謝

90日回覆期，唔怕等嘅真係無所謂，但平郵同空郵價錢唔爭得遠，勇咪剩空郵囉，我真係諗住咁寄㗎，係連住家人寄咪保險啲掛號囉。再早幾年我另一家人續咪又空郵成功續證。

寄彩影去，幸運嘅bno都收埋

好明顯沙田係油位嚟

你不如打佢熱線啦

網頁版易用啲
註冊入資料叫佢上門收

政府文件就ok

而家新系統，請問係咪上網報左lost, 就唔洗再交hard copy 張lost form?🙇🏻‍♂️

唔使

thanks🙏🏻
眼見咁多巴打一星期左右就approve... 我真係好擔心😭

你lost case係耐好多 等下
利申 2號入q仲等緊

屌 lost case

我同老婆兩份申請用DHL 寄，今日寄第二日到HMPO 。雖然要$550、但安心又快捷！

非lost case
6號入queue啱啱先批

預計好快靜返

我都膠左啦報完LOST CASE老媽子話我本舊野仲係度
攪到宜家等仲耐
第八日了相信要等多八日最基本

我啱啱打咗去royal mail問
個CS都係只睇到我上網check到嘅status
佢話唔知hk post實際用咩international service同可以check到咩
叫我都係搵返hk post check

今日下晝已經上網填咗form check 等緊hk post覆

事頭婆：多謝交稅

有無Webchat 講話搵返？申請後寄埋去會唔會快返啲？

算啦廢事再解釋咁多
直接當遺失算
驚到時佢又問我呢樣嗰樣

我都係報完lost之後一直打佢個電話無人接，後來搵返本舊bno
所以寫解釋信連同舊bno寄去申請

你駛唔駛寄出世紙?

想問下幫手副簽個人passport有相果頁print 黑白定彩色

都得

我比錢事頭婆都唔想再用廁板

請問如果delivery 時不在家會點處理？

DHL SMS有LINK改

即是除了HM Office 個SMS, DHL都會另外有個SMS畀我嗎？

啊 我屌
而家先發現填左做L3 93P
會否GG
但係我有填晒上面所有街名街號

今日本BNO到左

有

13寄到今日，終於收到！
謝謝大家既答問

無事嘅

13號Join queue，啱啱終於approved，希望本嘢唔好有出錯

同路人，6號 Q 今日批

岩岩login check, 發現”Joined processing queue” 變咗 “application being processed” 但係time stamp 一樣

新叫法？

入q轉Application being processed

同你一樣

我個case都係

應該係改咗叫法

原來係改叫法 以為整梗添

我都係....兩個狀態轉來轉去
application being processed 希望代表係有人做緊

Same same ！ 期待

仆街了,收到DNL寄本BNO俾我個收件人係簡寫黎

thx bro

啱啱去咗歐洲旅行，我係用bno出入境，由英國飛到法國南特時，解釋咗俾入境條友，佢唔肯吸個法國印，話係EU passport
我離開巴黎戴高樂機場，解釋咗，佢仍然唔吸個法國離境印，有啲遺憾
離境時嗰個人有問我有冇其他護照，我冇帶特區護照喺身，亦都唔會用

改左個名咁解其實都係ON QUEUE咁

如果拎埋特區出黎會點?

我都係

重點係個IO當咗係EU Passport

拎特區護照出嚟只能夠證明你係dual nationality，但個IO都係當本BNO係EU Passport

文化差異

例如Tai Man, Chan
佢地當咗Man係Middle Name

Passport冇錯就得

捷克唔識分

Fake人嘅
空歡喜一場

無啦啦改咩名
呀～～～～～～
繼續等

我仲怪，一樣狀態但收到dhl sms

關咩事
一來拎住本bno都好過拎cno
二來英國政府立場係一回事，國會議員係另一回事，國會通過左議案政府先會跟囉

有無寄特衰影本？有嘅話發出日期大約幾耐？

講哂重點

英國唔係香港玩行政主導，國會唔係香港立法會本身「憲法」無限制議員提交乜嘢法案上議會，只要有議員提案，上下議院通過咗之後女王撩隻龜就搞掂，政府就無得揀唔跟，就係咁。

而且，現屆政府都唔知仲可以玩幾耐，如果佢依家話積極推動平權你都會質疑佢有幾大power搞啦。

改咗名話俾大家知做梗嘢，希望少啲電話打過嚟追。

當你係EU咪平咗權囉！

返咗文件先，你又係同其他人一齊寄？

又係一本近期簽發特衰，幫手辨認身份！

09/09 join queue

都而家都無再update

Approved

Application being processed 11:09am on 19 September 2019

joined queue > being processed??

damn

Yes

Same here..
有無人知係咪同一樣野黎？

我也是……唉!

等吓喇

係呀 好彩收到

我一日內processed + approved

係，同屋企人一次過寄3份申請
但唔同收件地址

係呀 所以大家要留意下 in queue勁耐都無進展既話

唔覆佢唔會有下一步

[member]
我都係
不過我係2號[
/member]

really?!

唔使，佢只要求
1. 彩色影印身分證正背面
2. 住址證明正本
3. 彩色影印特衰護照全本
4. 副簽
5. 有相既文件（我比左國際車牌正本）

我比埋
1. 舊bno (因為我話搵返）
2. 解釋信，解釋點解報失又搵返

approved

恭喜

恭喜 幾時入q嫁

Same

我岩岩遞交左申請, 佢要我交"confirm your identity form", 咁仲洗唔洗交Countersign Form?

uk時間
18號收到
20入Q
24 approve

呀.....同一樣20號 點解仲未到我

有無圖睇下 J下

好似係同一份嘢嚟？

down個pdf落嚟填就得（online form只適用於英國本土申請者）

我都係process, 定依架冇左join queue? 全部轉哂process

冇咗Join queue
改咗名only

ok, many thanks
因為我見2份FORM個樣唔同

新term "being processed"
我等緊我媽renewal
13號入Q
今日check突然變左being processed
希望今日approve埋啊

Thank you

祝順利

想問十月轉返藍色封面係計十月申請定佢地收到我既文件？

我都轉咗
嚇撚死，啱啱見到即係上嚟問

之前有巴打問過 下年先轉

之前都有人試過，現時多咗用信寄嚟抽問，之前大部分打電話嚟問，唔知係咪因為你朋友無接電話，定依家改咗做法。你叫你朋友照回，又唔係唔識你！

佢琴晚sd 今日我已經批埋

無講實幾時開始轉，只係話2019年尾開始有，2020年頭先會轉曬。

btw新版竟然唔係英國印，俾咗Gemalto印
而Gemalto係Thales嘅子公司（法國嘢，搞到MTR炒車個間）

你又無副署？特衰又無？有無解釋信？身份證近期補領過？

係呀，仲要係死敵法國佬！

8月30日on queue，仲未有聲氣，可以點做

Lost case?

不過其實好睇運
見好多人兩三日就批 我就等咗成個月
不過官方承諾係六星期 又無得怪佢

未六個星期無可以點

冇wechat

好似講過係6至8星期！有人等足兩個月！
耐性
耐性
耐性

酒紅都幾好吖，至少唔使同特衰護照撞色。

絕對唔係排EU passport, 係排other passport

訓醒就見到approve左

同一日入Q 仲未approve

會唔會有寄野比你朋友？

3號入q lost case
琴日收到dhl sms

係咪抽樣寄？

理論上係 咁你同我同一批 唔知會唔會一樣有

唯有叫佢留意下

想問吓呢排打完電話等cancellation no. 等幾耐？
我等左兩星期都未收到

今朝收到email要補文件、佢又無要求我寄多次過去，咁係咪可以by email補文件？之前有巴絲好似試過，不過搵唔返個post...求經驗人士幫幫手

成個envelope單字喺度喎

同埋講到明唔接受影印本
點Email張出世紙

Please note that photocopied documents cannot be accepted.

我21號空郵掛號到依家都未到英國

非常正路

眼殘、睇左以為相片唔得要影過

會有咩問題，係咪收件要對身份證

利申：申請中

我9號晏就寄，16號先到英國，17號先到HMPO，19號HMPO先改status。唔用speedpost肯定慢架啦，兩個禮拜內寄到都可以收貨

有巴絲話可轉去dhl smart locker.成功攞咗。

利申：我都轉左，預計今日有得攞。我個收件人只有個姓，冇名。

唔洗等
Application 都冇左要人打ref.no 個part

今日终於Approve咗,我都share吓我個Case比大家:

咗多香港人報失，一個月都好基本，你肯定自己有就去馬啦。

抽樣有打電話，另外留意自己junk mail有無hmpo補嘢電郵！

人家英國當地係等緊佢隻藍色，可能真係少咗當地人申請，依家剩做香港人都做到一頭煙！盡量清緊酒紅色。

我直頭打極都冇人接，最後照去，申請時填左已經報lost，之後填既表都冇要求我比報lost既ref no.

唔該咁多位

冇計啦，當地人唔似香港人咁急要申請。

最近有無巴打無副簽又成功？

咁攪笑 琴日定前日睇都仲係join q
今日成個joinQ唔見咗 變咗做being processed

個term轉左 可能好多人打去/webchat問

其實都係join q 改個名姐
可能太多人問點解仲未處理呀⋯⋯
就改個名

黎緊想幫女朋友做報失，
想白痴問到時個電話係打去uk定hk架？

UK

其實地址好小彈你，反而其實資料彩印先有機會彈你由奇出世紙，不過都見好多人都冇彈

ching 真係好快手,
我11號寄speed post
13號到UK
15號doc received
16號join queue
到而家都係等待中 sosad

上面早一兩日有個ok左，佢有寫話搵到人副簽

#587

激死人，前日收到2個dhl sms, 當日已經即刻web改locker, 等2日即今日送到，點知突發再收sms話屋企無人收件
打去問佢、話收到資料時截唔切，個件比佢到香港就拎咗出去，玩咩，我第一日已經改咗資料，攪錯嘢都無道歉一句

有問題嘅bno send返去要搞幾耐嫁？

唔該，試下先

電話區號+44 喎

佢哋暑假前去咗一浸，跟住感覺快咗，點知一到六七月香港人就嚟料！
其實有幾急，又唔係等住用，個國籍又唔會走咗去嘅。

你不如追下posts啦，地址成日彈，試過彈差餉信，一轉新系統就彈銀行信，係近期少咗彈，彩印副本極少彈，加埋解釋信更好！

唔該哂哩個post 9月3號hmpo收到琴晚update左今日approved
想問下佢比左個DX delivery 唔係用DHL
邊到可以搵到track no.?

我都想問。尋日approved + sent 但係無no. 點track?

等一兩日就會收到DHL sms

其實唔副署都要解釋信，唔係點俾機會你。近期亦多咗人副署唔成功！要轉paper form仲麻煩咗，你又有無見到？睇#11實幫到手嘅！

唔搵唔知揸外國護照朋友多，之前幾多人上嚟話搵唔到，結果咪又印證咗呢句！

不過近嚟係多咗唔理副署嘅勇士！總之風險自決！

其實改時間，晚上派上屋企唔好咩？

可以改夜晚派？我以為只可改地點去locker

你諗清楚，到時彈咗補副署，轉paper form你仲麻煩！風險自決啦！

想問下 幫人簽bno副署有冇咩風險 ?
同埋申請果個係我細佬 係咪唔幫佢簽得?
Ps. Bc passport

親人係唔簽得....

屋企人好似唔得，但巴打可唔可以幫我簽

急住用黎開離岸戶口走資

改咗今晚再派了

同你exactly同一時間入queue
仲未有update

之前想跟coco哥開Charles schwab international 話要用bno開。不過而家遲左，Charles schwab international 開到都講明唔批果張visa debut card比hk residents 了。

因為cs冇果張visa debit card, 所以諗緊轉開firstTrade, 仍然想用bno開。FirstTrade仲好似冇存款要求(未100% fc) 咁至少本bno都可以即刻有use case

利申：bno仲未到手

要識你最少兩年

我都係近排睇YouTuber coco哥學走資方法咋. 佢話用BNO開 cs 即 Charles Schwab international 版，可以申請埋張 visa debit card. 用張咭可以全球ATM㩒錢都唔收charge. (不過18/9/2019 開始已經改左唔再批呢張咭比hk residents 了)

咁仲有咩方法 請指教

GG
個張debit 卡真係可以日常用

追左好多post 見大家收完文件之後都係join queue
我咁樣其實有無分別？

Firstrade 張 debit 卡 要有25k usd 資產先俾
仲要3% 手續費
之前唔知自己有bno 開左

好似係近期先改做application being processed
同join queue無分別

一樣，而加join queue改咗名做being processed.

原來係咁

我未解決，心目中有二個方案
1 照用bno申請 Charles schwab international.
2 用bno 申請FirstTrade (雖然有說用hkid開都得）

因為方案1，2攞錢都有charge所以走資唔走咁盡，留返d喺香港金融體系平時日常用。

原來ft都要放usd25k先有咭用

我近排追呢個post, 不過我係窮L，所以唔諗住跟建議全部開晒

IB VS FT VS CS VS TD 邊個好D?

攞錢有charge

included child
過左期19年
正本：過期廁板、出世紙、銀行信、BC副簽
彩印：父母結婚證書&身份證、自己身份證
父母出世紙搵唔到寫左信解釋

一樣 我本身係join queue，依家變左process，個時間係一樣，只係改左名

LOST CASE
5號JOIN Q
而家仲未有回音

我係呢兩三個post眼見銀行信全部過哂，當然可以係有人彈左但又唔係連登燈巴絲黎，我只係見到咁先咁講

其實你下下駁返我講既野冇意思人地問，我只係答有人得，咁人地得唔通你又當睇唔到咩？每樣野人地要求你唔做風險緊係自己諗，佢問有冇人成功我只係講返事實係有，我都有同佢講得既人都有寫信解釋，一向都係有咩比咩呢樣係基本

一定有呀，因為我用身份證大法要email左去問，佢覆到我BNO號碼同幾時到期
想問埋如果做副簽要唔要copy副簽個BNO資料果頁？

其實有冇得叫嗰邊畀返本特衰我先

hmpo webchat係邊？

睇頭post啦

我戇鳩搵唔到webchat

寄撚埋正本出去而家捉蟲

8月28 入Q
LOST CASE 有ref no
都仲未有

今日坪洲北灣有甚麼事發生呢？
忽然有一白六淺藍色短袖上衣男子一齊研究些甚麼？
留意今、明兩天坪洲天氣及水流（與坪洲未來24至48小時內有關）

點會冇，去第一版search webchat已經即彈出黎，於#3頭幾行字就係！

唉，lost case 真係搞得特別耐...

眼大睇過龍 自隊

你咁快

你寄信有無寫回郵？有case話無要求地址證明，唯一對應就係個回郵地址！不過叫咗俾但無寄，補件機會大。

你成個過程都好快
仲要issue day係你生日 好正
恭喜哂

應該好快就收到sms啊 放心

最緊要正本文件收返齊！

呢個真

驚緊

英國佬瞓醒未呀

夠鐘開工喇

日日login好煎熬....

login 做咩
等email 同sms 咪得

强迫症

第二第三行同#3個例子掉轉咗，有冇問題？

啱啱收到email話我個住址證明同我喺section 2打嘅唔同，要我email一份新嘅過去
我寄過去嗰份已經係政府寄黎嘅信肯定唔會有錯，想問有冇得check番我喺section 2嗰度有冇打錯到野？定抑或佢個email attachement上面印嘅地址就係我喺section 2打嗰個？
同埋想問會唔會係因為format嘅問題所以唔approve？即係我打咗flat xxxx，而住址證明就印room xxxx

Exact7ly

成日覺得佢sms慢佢我login睇

痴撚線

之前有人話approve左但email同sms好遲先收到

我 lost case宜家等左第十日
見有d上月入q都未批
我都係唔mon了
下月先再check

尋日webchat 過，證明我個lost case 無變lost case
繼續等

未有 ref no?

有晒啦，5號入queue 然後無下文

應該差無幾 放心
同埋就算approve左 到時你又會mon住佢print左未寄出未
relex!

我想11月去旅行用

relax

如果唔洗補野 11月前應該會有架喇

啱啱佢極速email覆咗我證實原來我冇打錯，佢俾番我住址證明個地址我睇，我發覺係佢地嗰邊當咗封政府信上面嘅回郵地址係我個住址
啱啱指正番佢等佢再回覆，希望搞得掂
明明我寄之前已經再三確認冇錯，等我頭先仲擔心係咪真係自己出錯

期待每一日

你應好快有批核消息，除非lost case等佢搵返資料出嚟。

我都係 一得閑就login一得閑就login
每日唔知loop幾多次

我之前就差半個鐘

其實報晒lost有埋ref no.都要搵咁耐
我直頭有埋舊護照號碼比埋佢

我都係，有lost case number 同舊passport number

呢排印個d巴絲們有冇印錯本bno？
係咪上次成批hold起之後少左印錯

一般大家點打過去
咁大個仔只係試過一次借人電話打長途

Skype 唔改錢

20號入Q

今日

Your new passport is being sent to the address you gave us. You should receive it within 7 working days.

公平咩

呢度個個上嚟都係咁，之前搵埋dhl返嚟邊存機添！

大家放鬆下啦，無間地獄嚟，唔好成日睇住個市，批咗到手時仲有驚喜感。

終於收到BNO

舊BNO 2003過期，廢青相

申請流程：
1. 報lost, 但係打電話冇人接，攞唔到ref no
2. 搵返本舊BNO
3. 照申請，話報左lost(冇被要求報lost既ref no)
3a. 被要求文件*：
- 彩色影印HKID
- 彩色影印特衰護照
- 地址證明(我比左黑警糧餉正本，即差餉信正本)
- 有相既文件 (我比左國際車牌正本)
- 副簽(香港人，澳洲passport, 本地公司IT狗)
3b. 搵返既舊BNO+解釋信*（解釋報咗Lost又搵返)

* d 文件放哂入個硬膠folder($12蚊店買)再放入Speedpost果d 內層有bubble sheet既信封。唔記得喺硬膠folder上面黐埋個application ref no

重要時序：
1. Speedpost:
10/9 4:52pm Speedpost posted
13/9 11:09am Speedpost delivered
————————————————
2. HMPO:
15/9 12:52pm HMPO Received
18/9 11:07am Being processes
19/9 4:33pm Approved
19/9 9:09pm Printed and sent
——————————————
3. DHL:
24/9 7:03am DHL SMS (BNO)
25/9 7:07am DHL SMS (documents)
25/9 12:26pm DHL SMS (locker code, BNO)**
估計 26/9 Noon DHL SMS (locker code, docs)**

**用DHL smart locker淨係入code名都唔使簽

佢啱啱再覆番我話仲係唔見印有我地址，明明我臨寄出去都有再confirm過冇甩漏
我而家唯有attach張電話單過去睇下得唔得啦，同埋加多句叫佢如果仲係唔得就睇下可唔可以影舊嗰份住址證明黎等我圈俾佢睇

9號入queue到而家仲未approve

你應該覆時圈埋俾佢，佢未瞓醒呀！

想問下dx delivery係佢國內用？ 黎香港應該係dhl?

用DHL 星期一A.Yates簽收左，到而家都未update status大概幾耐先肯轉

入queue 了 終於唔使再mon住 一個月後再睇
利申：Lost case

我係簽收咗一日後轉received

本身show 入q
而家無啦啦果句野轉左做processed
而唔係新一行既status
大家是咪咁??

屌！終於射啦！

恭喜。

屌話口未完就update左status

證明HMPO 都有人mon 住連登

所以唔使心急，有耐性至得。

係"鬼唔知"嘅大道理
但忍唔到手

如果真係有人睇實，咁嗰啲過骨方案會全面收緊，後面啲巴絲申請就仆街了。

明！每一個申請嘅都經歷過，唔好煩到人，唔好影響其他申請人就得了。

其實見到大家肯花小小時間去準備文件 去寄 到 Received, approved, sent 同收到新BNO其實都好動

佢效率都幾快，頭先5分鐘內覆番我，張電話單佢話ok，話會即刻issue passport俾我轉個頭唔夠一粒鐘連sms都收埋

有DHL tracking SMS了 , 但無得改alternate address 既 ?
想改送去公司係咪唔可以

講講我case
lost case, 上網做cancel,即刻email 比個report ref 我，唔洗咩打電話之類
地址用左銀行信同煤氣單
影印特衰，出世紙彩印
副簽搵左我前英國super 上網做

lost case都咁快手
仲可以online做副簽
勁

一般去到補文件，通常最後階段，亦即批咗咁濟，除非轉咗paper form，否則可以電郵交到嘅，幾乎收咗件就即批！

求教，有沒人做左網上lost 之後，打完去英國，佢亦都話會收到一個email叫我打多次去 lsr team，但佢話唔駛打去都得，會收到ref. no.
但係我等左10日都仲未收到個reference number.........
係咪唔可以直接申請...... （hmpo office email 都話搵到有我既舊bno info）

ps 沒idd 上次都係問朋友借電話打

你好肯定你係有bno就照申請啦
我男朋友都無等ref no就申請，個ref no成一個月先email比我
個申請就收到ref no後大約一星期批咗

想問洗唔洗attach相？
我用手機app scan左自己張證件相 再upload
副簽印出黎張相放到勁大 好奇怪咁

地址證明用銀行e statement印出黎得唔得？

唔該哂！！
係ar 我好肯定有，因為之前send 身份證 email 去hmpo 問有沒擁有過bno，佢都reply 左我係有，仲比埋舊時証件既號碼我添！

我有打去英國個lsr team ，打左兩日都沒人聽！！！！ （心急死我）
就係呢個email 叫我等佢打黎..... （下面）
你男朋友係咪申請返本新bno 過程順利？
係咪入返去step ，tick 返話已 report lost 個part？
然後打個人資料比錢就ok？
----------------------------
Your passport has been reported as lost. We need to speak to you about this. Please call Her Majesty’s Passport Office within 2 working days on +44 (0)300 790 6890. We are available from 9am to 5pm Monday to Friday (UK Time).

If we do not hear back from you, we will try to call you on the number you gave us.

There is a risk of your passport or identity being used by someone else if you do not contact us.

LSR Team
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

如果HMPO 寫返黎，DHL收件人淨係寫咗做T Chan係咪會收唔到件？

可能改送去智能櫃，我自己個本改送去公司樓下個智能櫃，成功收番晒兩份件

見大家咁快就批

唔知要畀佢卡幾耐

我第一次打去，佢問完個人資料後話等3~4工作天會收到ref.no，唔需要再打尼，同時第二封email都唔需要理會。我等左6日未收到，唔知係咪有咩問題，所以就打左第二次，佢都係問果啲野，之後話依排好忙，話可能要一個月先收到，叫我照申請，之後就cut左我線
其實喺未打依兩個電話前我已經照申請左，不過唔知佢地要唔要等埋個ref.no先再處理申請。

我男朋友打完去，跟住隔咗2日無ref no, 就照申請同寄support doc.
跟住10日左右doc received
就一直無消息，一路等 等到差唔多一個月收到埋ref no,
無其他補文件情況下批咗。
我地係有影印齊特衰彩印，身份證彩印，estatement彩印同副簽。跟住就直接批咗，好順利。

你去申請，揀lost or stolen, 再揀已經report咗咁就得㗎啦，唔洗填ref no

咁你申請左，等左幾耐先批？ 同埋有沒收到ref.NO?
thanks

大家咁話啦....巴打...20號Q
今日見到有巴打20號入Q都批左...
我淨係怕佢玩寄信俾副簽人做confirm....
朋友做酒店公司又咁多人...
唔關公司事嘅信件俾人掉都唔出奇...

未批呀，仲排緊隊check資料咋，
暫時未收到。

咁我照跟你方向做，寄返佢要既資料 XD
照申請先比錢 ....

ps . 你個出世紙都係color print?

thanks

你幾時寄出ga？

我19號queue

仆街我懶連本特衰正本都寄埋出去

呢次捉蟲

我女王3號入Q都仲未有消息

求救 補交副簽份form要我填特護照區號碼
但係我之前已經成本寄左過去
咁我應該漏空佢定點？

又係我british overseas territories
岩岩收到新護照，今次所有資料正確冇錯
由發現錯國藉webchat跟著退返去，到收新護照為期三個星期
完了終於

有冇之前啲訂機票紀錄呀

搵下有冇個護照號碼

17號寄郵局特快，19號收到，20號join queue

$2xx?

搞掂

或者有boarding pass嘅話搵app scan佢個pdf416 barcode
可能會有
例如UO會有

又一個20號入Q巴打搞掂啦
我個份呢

可喜可賀

唔洗出世紙呀
我同男朋友都係lost case, 2個都唔洗出世紙

正常

手機影，大半身，唔好背後有陰影！

sad

特衰之前有巴打試過比未過期正本返黎比人剪左角佢前幾個post有講過，祝你好運

有冇人本bno唔簽名我唔係好捨得簽落去畫花本bno
唔簽應該都用到？

終於得咗

佢有無退返郵費俾你

不過都續左bno, 本特衰火車頭冇visa嘅又真係留嚟都冇用

護照唔簽名唔係有效文件，本嘢係工具唔係擺設，幾靚都要狠心簽咗佢，除非你諗住裱起唔用。

如果你有時間，由頭追post追起你就會搵到有巴打曾經本特區護照無簽名被唔知邊個國家IO留難。

我特區都冇簽名用左咁多年
係宜家要影印一份去續BNO先有留意到要簽名
遲D續埋本BNO都會簽既

好嘢

特區唔洗簽名

想問下啲original 係唔係都會經DHL? 咁大概幾時會有第二個TRACKING NO?

Yes, 都係dhl，我個case docs同BNO相差一日

關於父母,佢地離左婚
咁"Were they married or in a civil partnership?"
呢題應該點填
英文差,唔知佢意思係曾經married過都yes,定係指依家係咪married狀態

竟然唔駛出世紙？
我另一半係re new，有舊bno ，沒lost 反而要出世紙

仲未approve

父母離左婚既巴絲係點填?

冇
收左護照等幾日先
下個星期先email問下

有乜選項? 只有 1 married, 2 in a civil partnership? 如果只有呢二個同埋香港結婚，一般係1 married

Civil partnership 似係uk野，並非香港野。

A civil partnership is a legally recognised relationship between two people and offers many of the same benefits as a conventional marriage. It was introduced in 2004 by the Labour Government under the Civil Partnership Act applying to same-sex couples over the age of 16.Oct 2, 2018

我填married，但加番封信話佢地離咗婚，加supporting doc.

第2個仲未收到

通常新passport定original會到先?
急要返本特區

無嚴謹統計，追post同自己case 係多數 bno 先過docs, sorry.

1.yes
2.no
3. i don't know

因為我諗緊如果我答YES咁咪表達唔到佢地離左婚,唔知影唔影響
不過我係唔係都會寄晒結婚證明同離婚證明過去架啦

哦，咁即係答 yes。結婚，離婚證明比哂，建議寫多封解釋信說明。

係呀，呢排睇薪火post，留意到好多都係有舊bno嘅要比多好多文件，出世紙同父母結婚證咁。
反而lost case交少好多嘢，但就相反會耐啲先approve

如果你畀咗本正本特區護照佢而依家仲等緊佢批嘅話，你可以試下要求佢畀返本特區護照你先。

今日approved, 想知大約幾耐會到, 因為我追post見通常original會慢過passport

你經驗由approved到收返特衰passport要幾耐?

我個時序寫左係 #818

當係幫下人update 下資料先
我自己遇到既問題
1) 父母離異/父母無出世紙/祖父母出世紙/祖父母婚姻狀況
基本上呢堆野, 如果都無正本, 就記得寫封信, 入面大概講下點解無
我自己: 老人家不在, 父母不在,

2) 可唔可以混合不同人一齊寄過去
可以, 我自己 + 伴侶 + 細佬 + 細佬伴侶 + 細佬朋友, 5本一齊寄dhl

3) 如果寄正本過去(如父母出世紙), 但係又同家人一齊申請咁點提供?
自己寫封信, 講比人地知, 你d 正本跟住邊個申請人寄過黎
我: pex 123123123
細佬: pex 456456456
咁我就話d正本係 456456456 果到, 叫佢幫手去ref 番果邊

4) 呢排多人申請, 基本上去到dhl, 見你係文件寄英國, 佢都會問係咪申請bno?
咁你就叻仔叻女d, 搵個文件套入起哂d 野, 之後就係封面寫申請人名同pex number, 你爽手時佢爽手

我係黎多謝大家既資訊既

今日收到DHL 既SMS. 但係只有一件，另一件幾時通知呢？

過左期十幾年再申請番。。。。
真英國人副簽，差餉單做地址證明。
父母既結婚證書竟然搵得番，寄埋去。
自已既出世紙搵唔番要去申請過一張certified true copy.

太太中國出世，但佢以前拎過BNO, 有certificate of naturalisation, 文件上比我香港出世既更簡單。

兩個人既申請一次過speedpost 寄，都係$245

但係阿仔仍只可以用特區護照。。。

我都打算咁做
Thanks bro

本舊BNO 2001年issue
出左句
Go for an interview
If you need an interview, we’ll write to you with the details.
有無咩問題

其實一家去旅行最好成家用返同一本，有咩野你地搵既國家領事館唔同，如果平權成功你個仔你應該幫佢搞到國籍所以都唔洗太擔心

#818係指?

4日approve, 好快!
Application history
Passport printed and sent 1:15pm on 25 September 2019
Application approved 8:07am on 25 September 2019
Application being processed 2:44pm on 16 September 2019
Documents received 11:16am on 16 September 2019
我果個用左9日

繼續，唔使理，最緊要唔好揀錯申請人是否居住於英國。

第818回覆，呢個

多謝 你都係4日 睇黎我9日係有少少阻滯
希望同你一樣都係一星期就拎得返

曾經結過婚Yes

無須要亦無必要話俾hmpo知現時婚姻情況，佢哋亦唔想知道。

通常bno到先，文件一星期內到，有時一齊到添。

巴打順其自然，急唔黎。

正常lost代表申請人曾經擁有，咁佢搵齊資料，知你續證，咪唔需要正常首先申請咁，查晒你國籍點嚟。不過要喺堆舊檔案內搵資料，報失人太多，人手又唔夠，排一個月已成常態！

至於個低能系統，有舊證都查三代又要交文件，只能講交唔到寫信解釋。

英帝表示，有事時，子民同埋佢哋嘅直屬子女（非帝國子民），一樣會提供協助！就算出入境時非揸帝國護照，只要去大英使館，提供資料後證實係帝國子民，定必提供適切協助！

恭喜

等呀...繼續等

唔知佢個仔幾多歲啦，細既話就一定唔會咁做囉，同埋冇需要兩個大人明明有特衰唔同個仔一齊用要佢自己一個用，呢樣野唔好話先唔好講有冇事係有冇需要咁做囉，你話佢地兩公婆冇特衰就話姐

你等左lost REF.no 幾耐先apply 新bno？

你都係20號入q?

睇#10 第29項
再睇埋#17

Yes 。

good morning

早 你有冇八掛問下你個case咩情況呀？？

join q 第2日

有

processing

明白
Thanks bro

巴打你個份到咗未？

我9月12號寄
16號先出發英國
21號到咗Langley HWDC
然後到而家都仲停係個到
search過好多人啲件都係停咗係個到
話係海關抽查 好耐好耐都無回音
真係搞到個人好驚

等收DHL , 希望印刷上無問題

未呀，朝朝都check status都無變
我11號寄，17號到咗HWDC

搵過只可以打去HWDC個 office
但啲人話無乜用
諗緊好唔好同HMPO個到講講

唔使，hmpo控制唔到，而且回覆有90日，佢哋都係等收件！海關抽查亦唔關郵政事，但份件就無證據失咗，應該等下一步啫，咁咪繼續等下囉。成個申請過程好可能仲有更長嘅等待，呢段可能只不過小插曲咋！俾啲耐性啦！

多謝巴打個人太慌 因為知道真係唔見咗或扣咗係個邊之後可能有好多手尾要搞
而家唯有等下

早知係咁就俾多少少寄speedpost

等左好耐,點解你地可以咁快

半夜痾夜尿驚見approve左！！
坐等佢print and send

想問問父母無左出世紙，之前有係民政事務處有宣誓，但係都唔見左張野，係咪要再去宣誓多次定可以去民政到補領？

其實應該唔關事
我見好多巴打係個段時間寄都仲係處理中心
唔知發生咩事 感覺好似一齊抽起咗咁

Speed post 都有試過派成個月，以為失件，水都回埋，位巴打準備再寄時，hmpo話收到！郵政系統啲甩轆嘢有時幾驚嚇，尤其是皇家郵政添，但最終無失算係咁，fedex/ups都係二百幾時，speed post 其實無乜競爭力！

寫信解釋好過啦

我都23號q 幾時到我

有人問話海關抽查，無論真假都無仇報，只有等！之前見過抽查玩三五日，出返嚟又等幾日再送，變相留喺郵件中心個幾星期先郁！但大型速遞商又好少見海關抽查，就算有都好快過關。

dilli la

咁都叫耐
咁我叫咩呀
LOST CASE

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Application being processed 2:02pm on 2 September 2019
Documents received 12:49pm on 2 September 2019
Use paper form to confirm identity 12:18pm on 19 August 2019
Ask someone to confirm your identity 12:11pm on 19 August 2019
Application submitted 12:11pm on 19 August 2019

新稱呼 俾D希望你

清我同你一樣

其實唔急住用，但係好心急
控制唔到自己唔login入去睇

有提供到舊護照號碼兼有lost case既ref no.係咪都閒閒地三星期先批到?

HMPO依家快手咗好多, 齊文件好快就批

明白 只要最後搞掂無事就好

諗諗下又係喎，巴打有point

我咪5號入queue 尋日approve

個email 話用dx 係正常架呵？

We've sent your new passport by secure delivery. In most cases it will be delivered by DX delivery services. You can find out more at:

會轉俾DHL

正常
流程係HMPO -> DX -> DHL
DX 期間無得 Track status

請問佢返本bno俾我時，我點樣知道佢個tracking no. ?

Thank you

收DHL sms

本bno到左香港，但dhl未派貨

好快派, 會收到SMS

揀左公司樓下既locker

謝

好快~

剛剛回收埋d文件，算係完成左續期bno呢件事

多謝各位巴絲提供既資訊

我屋企全家搞哂,依家要幫女友屋企搞

無知一問 BNO係咪香港人獨有?

好忙

召喚希魔

me 2

BNO BNO BNO ~

睇記錄成個流程都要成個星期

me 3

1001

『薪火post』BNO續期資訊(64) 先睇頭POST同DOC後先問問題之Join Q改咗名